\section{Zwischenergebnis}

\subsection{Nahezu Echtzeit}
Die technischen Anforderungen (siehe \autoref{tab:technik}) beschreiben unter anderem ,,Informationen müssen in annähernd Echtzeit ausgetauscht werden".\\
Die Norm DIN 44300 beschreibt den Begriff Echtzeit wie folgt: \textit{Unter Echtzeit versteht man den Betrieb eines Rechnersystems, bei dem Programme zur Verarbeitung anfallender Daten ständig betriebsbereit sind, derart, dass die Verarbeitungsergebnisse innerhalb einer vorgegebene Zeitspanne verfügbar sind. Die Daten können je nach Anwendungsfall nach einer zeitlich zufälligen Verteilung oder zu vorherbestimmten Zeitpunkten anfallen.} \cite{SoftwarEmb20}.\\
Das WebSocket Protokoll liefert hingegen keine Garantie über den Zeitraum des Sendens und Empfangs einer Nachricht. Das der Mehrspieler-Prototyp ein annähernd synchrones Spiel währen der Implementierung und Tests ermöglicht ist einer idealen Umgebung, einem schnellen lokalen Netz und der geringen Komplexität des Spielgeschehens geschuldet.\\
Langsame Netzverbindungen wie z.B. IP Datagrams on Avian Carriers \footnote{\url{https://tools.ietf.org/html/rfc1149}} und Nachrichten-Puffermechanismus \cite{WebSocketAPI} des WebSocket-Protokolls können zu deutlichen Unterschieden in der Darstellung des Spielgeschehens einzelner Clients führen.\\
Die Implementierung des Mehrspieler-Prototypen erfüllt die gestellten Anforderungen. Unter der Bedingung eines qualitativ ausreichenden Netzwerks ermöglicht das WebSocket-Protokoll eine Annäherung an Echtzeit und somit ein synchrones Spielerlebnis mit mehreren Clients.


\subsection{Spielszenen}
Neben der technischen Betrachtung des Ergebnisses steht ein Testszenario mit vier Spielern.\\ 
Für das Testszenario wurden vier Rechner mit dem Betriebssystem Windows 10 und den Browsern Google Chrome und Mozilla Firefox über ein WLAN verbunden. Alle vier Rechner nehmen als Client an dem Spiel teil zusätzlich läuft auf einem der Rechner der Mehrspieler-Server.\\
Die Beschränkung der Sichtweite des Spielers (siehe \autoref{fig:View and playersight}) ist eine Möglichkeit Spannung in des sehr minimalistische Spielkonzept zu bringen. Damit die Spieler nicht gänzlich orientierungslos durch das Labyrinth irren, besitzen die Wände unterschiedliche Farben.\\
Ein Spieler betritt er das Spiel  an einem beliegen Startpunkt \autoref{fig:game_start}.\\ Durch das Einsammeln von Schatzkisten oder das abschießen von anderen Spielern mit Magiebällen erhält der Spieler Punkte und sein Sichtradius vergrößert sich. Wird ein Spieler von einem Magieball getroffen so verliert er Punkte und sein Sichtkreis verkleinert sich. Die \autoref{fig:game_meet1} und \autoref{fig:game_meet1} zeigen das Treffen zweier Spieler, mit unterschiedlichen Sichtkreis, aus ihrer jeweiligen Sicht.\\
Die \autoref{fig:game_attak} zeigt einen Spieler auf der Flucht vor einem Magieball.\\
Die Abbildung \autoref{fig:game_meeting} zeigt ein Treffen der vier Spieler der Test-Session.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{s1p4}
	\caption{Startpunkt eines Spielers}
	\label{fig:game_start}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{s3p1}
	\caption{Begegnung zweier Spieler aus Sicht des Spielers mit hoher Punktzahl}
	\label{fig:game_meet1}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{s3p2}
	\caption{Begegnung zweier Spieler aus der Sicht des Spielers mit niedriger Punktzahl}
	\label{fig:game_meet2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{s4p1_attak}
	\caption{Spieler wird von einem Magieball verfolgt}
	\label{fig:game_attak}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{s4p4}
	\caption{Gruppenbild aller Spieler der Test-Session}
	\label{fig:game_meeting}
\end{figure}